改善文言文方法

睇多d文言文
今日推介《笑林廣記》

屄打彈

一尼欲心甚熾﹐以蘿蔔代陽﹐大肆抽送﹐暢所欲為。不料用力太猛﹐折其半截
在內。挖之不出﹐漸至腫脹。延醫看視﹐醫將兩手陰傍按捺﹐良久突出﹐剛打在醫
人臉上。醫者嘆曰﹕“我也醫千醫萬﹐從未見屄打彈!”

半處子

有寡婦嫁人而索重聘。 媒曰﹕ “再醮與初婚不同﹐誰肯出次高價。”婦曰﹕
“我還是處子﹐未曾破身。”媒曰﹕“眼見嫁過人﹐今做孤孀﹐那個肯信﹖”婦曰﹕
“實不相瞞﹐先夫陽具渺小﹐故外面半截﹐雖則重婚﹐裡邊其實是個處子。”

直接讀韓非子好過

我都想改善，可以點做

利：返工狗

ching，呢種係古白話，唔係文言文

咪戇鳩

睇笑林廣記